%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\section {Zusammenfassung}
\label {sec:summary}

Am Anfang dieser Arbeit stand die Idee eines neuen Datenloggers. Es wurde ein
Konzept erdacht, Hardware ausgesucht und beschlossen, den steinigen Weg zu
gehen und zu versuchen, das OpenSource Betriebssystem Linux für eine
kommerzielle Applikation zu erschließen. Dieses Unterfangen wurde motiviert
durch den Bedarf an einer neuen, flexibleren Loggerplattform, die sich einfach
an neue und verändernde Anforderungen aus der Praxis anpassen lässt. Aber auch
durch die Idee, neue Technologien wie Embedded Linux und das verwenden
sogenannter CPU-Boards, auszuprobieren.

Im Laufe der Arbeit wurden die einzelnen Komponenten systematisch ergründet und
zu einem Gesamtkonzept für ein eigenes Logger-Betriebssystem zusammengefügt.
Dabei konnten wichtige Erfahrungen im Umgang mit den Kernkomponenten, wie dem
Bootloader U-Boot und dem Linux Kernel gesammelt werden. Aber es mussten auch
unvorhersehbare Hindernisse überwunden werden, wie z.B. die Portierung des
U-Bootes auf die Logger-Hardware. Und auch wenn dies viel Zeit in Anspruch
genommen hat, ermöglichte dieser Prozess doch einen sehr detaillierten Einblick
in Techniken und Kultur der OpenSource Szene.

Einige dieser Techniken, wie \texttt{git} und das Branching-Model
\texttt{git-flow}, die es ermöglichen, dass tausende von Entwicklern
koordiniert und gemeinsam an einem Projekt arbeiten können, wurden erfolgreich
adaptiert und erwiesen sich als wichtige Werkzeuge der Softwareentwicklung.

Im besonderen das \ac{DVCS} \texttt{git} stellte sich dabei als Inkarnation
eines gleichsam simplen aber ungeheuer mächtigen Konzeptes dar. Aber auch hier
mussten erst Erfahrungen gesammelt und die dahinter stehenden Prinzipien
verstanden werden, bevor diese Software in das Gesamtkonzept eingegliedert
werden konnten.

Es wurden auch einige Probleme beleuchtet, die deutlich machen, dass es immer
noch eine Kluft gibt zwischen der OpenSource Szene, in der es keinen Stillstand
gibt und der Industrie, die Produkte gerne irgendwann als fertig deklariert und
nicht mehr weiterentwickelt. Aber es wurde auch deutlich dass Software aus der
OpenSource Szene durchaus das Potenzial haben kann in kommerziellen Produkten
verwendet zu werden.

Und zum Schluss wurde gezeigt, wie die einzelnen Softwarepakete mit Hilfe eines
\acf{CI} Servers zu einer kompletten, voll funktionsfähigen
Entwicklungsplattform für Embedded Linux kombiniert werden können. Diese
Plattform wird die Voraussetzung sein, für alle weiteren Entwicklungsschritte
die noch nötig sind um aus dem Konzept \enquote{IMKO GlobeLog II} ein
tatsächliches Produkt zu machen.

% vim: set tabstop=2 softtabstop=2 shiftwidth=2 expandtab:
